\documentclass{article}

\usepackage{epstopdf}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[centertags]{amsmath}
\usepackage[lmargin=2cm,rmargin=2cm,tmargin=2cm,bmargin=2cm]{geometry}
\usepackage{amsfonts,amssymb,graphicx,enumerate,verbatim,hyperref,color,hyperref,listings, color}

\epstopdfsetup{update}
\input{color}

\hypersetup{
  colorlinks,
  citecolor=wheat,
  filecolor=sienna,
  linkcolor=rosybrown,
  urlcolor=cornsilk4
}


% This gives syntax highlighting in the python environment
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Code Listings}
\renewcommand{\lstlistingname}{Code Listing}
\definecolor{gray}{gray}{0.5}
\definecolor{key}{rgb}{0,0.5,0}
\lstloadlanguages{Fortran,C++,C,[LaTeX]TeX,Python,bash,R, Perl}

\lstnewenvironment{python}[1][]{
  \lstset{
    language=python,
    basicstyle=\ttfamily\small,
    otherkeywords={1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8 ,9 , 0, -, =, +, [, ], (, ), \{, \}, :, *, !},
    keywordstyle=\color{blue},
    stringstyle=\color{red},
    showstringspaces=false,
    emph={class, pass, in, for, while, if, is, elif, else, not, and, or,
    def, print, exec, break, continue, return},
    emphstyle=\color{black}\bfseries,
    emph={[2]True, False, None, self},
    emphstyle=[2]\color{key},
    emph={[3]from, import, as},
    emphstyle=[3]\color{blue},
    upquote=true,
    morecomment=[s]{"""}{"""},
    commentstyle=\color{gray}\slshape,
    rulesepcolor=\color{blue},#1
  }
}{}

\lstnewenvironment{bash}{%
  \lstset{%
    language=bash,
    otherkeywords={=, +, [, ], (, ), \{, \}, *},
    % bash commands from:
    %http://www.math.montana.edu/Rweb/Rhelp/00Index.html
    emph={addgroup,adduser,alias,
    ant,
    apropos,apt-get,aptitude,aspell,awk,
    basename,bash,bc,bg,break,builtin,bzip2,cal,case,cat,cd,cfdisk,chgrp,
    chkconfig,chmod,chown,chroot,cksum,clear,cmp,comm,command,continue,
    cp,cron,crontab,csplit,cut,date,dc,dd,ddrescue,declare,df,diff,diff3,
    dig,dir,dircolors,dirname,dirs,dmesg,du,echo,egrep,eject,enable,env,
    ethtool,eval,exec,exit,expand,expect,export,expr,false,fdformat,
    fdisk,fg,fgrep,file,find,fmt,fold,for,format,free,fsck,ftp,function,
    fuser,gawk,getopts,
    git,
    grep,groups,gzip,
    gunzip,
    ,hash,head,help,history,hostname,
    id,if,ifconfig,ifdown,ifup,import,install,
    java, java6, java_cur
    join,kill,killall,less,
    let,ln,local,locate,logname,logout,look,lpc,lpr,lprint,lprintd,
    lprintq,lprm,ls,lsof,make,man,mkdir,mkfifo,mkisofs,mknod,mmv,more,
    mount,mtools,mtr,mv,
    mysql,
    netstat,nice,nl,nohup,notify-send,
    noweb,noweave,
    nslookup,op,
    open,passwd,paste,pathchk,ping,pkill,popd,pr,printcap,printenv,
    printf,ps,pushd,pwd,quota,quotacheck,quotactl,ram,rcp,read,
    readarray,readonly,reboot,remsync,rename,renice,return,rev,rm,rmdir,
    rsync,scp,screen,sdiff,sed,select,seq,set,sftp,shift,shopt,shutdown,
    sleep,slocate,sort,source,split,ssh,strace,su,sudo,sum,
    svn, svn2git,
    symlink,sync,
    tail,tar,tee,test,time,times,top,touch,tr,traceroute,trap,true,
    tsort,tty,type,ulimit,umask,umount,unalias,uname,unexpand,uniq,
    units,
    unrar,
    unset,unshar,until,useradd,usermod,users,uudecode,uuencode,
    vdir,vi,vmstat,watch,wc,Wget,whereis,which,while,who,whoami,write,
    zcat},
    breaklines=true,
    keywordstyle=\color{blue},
    stringstyle=\color{red},
    emphstyle=\color{black}\bfseries,
    commentstyle=\color{gray}\slshape,
  }
}{}

\lstnewenvironment{latexCode}[1]{\lstset{language=[latex]tex} \lstset{#1}}{}

\lstnewenvironment{Rcode}{
  \lstset{%
    language={R},
    basicstyle=\small,                  % print whole listing small
    keywordstyle=\color{black},         % style for keyword
    % Function list from:
    % http://www.math.montana.edu/Rweb/Rhelp/00Index.html
    emph={abbreviate, abline,
    abs, acos, acosh, all, all.names,
    all.vars, anova, anova.glm, anova.lm, any,
    aperm, append, apply, approx, approxfun,
    apropos, Arg, args, Arithmetic, array,
    arrows, as.array, as.call, as.character, as.complex,
    as.data.frame, as.double, as.expression, as.factor, asin,
    asinh, as.integer, as.list, as.logical, as.matrix,
    as.na, as.name, as.null, as.numeric, as.ordered,
    as.qr, as.real, assign, as.ts, as.vector,
    atan, atan2, atanh, attach, attr,
    attributes, autoload, .AutoloadEnv, axis, backsolve,
    barplot, beta, binomial, box, boxplot,
    boxplot.stats, break, browser, bw.bcv, bw.sj,
    bw.ucv, bxp, c, .C, call,
    cat, cbind, ceiling, character, charmatch,
    chisq.test, chol, chol2inv, choose, class,
    class<-, codes, coef, coefficients, coefficients.glm,
    coefficients.lm, co.intervals, col, colnames, colors,
    colours, Comparison, complete.cases, complex, Conj,
    contour, contrasts, contr.helmert, contr.poly, contr.sum,
    contr.treatment, convolve, cooks.distance, coplot, cor,
    cos, cosh, count.fields, cov, covratio,
    crossprod, cummax, cummin, cumprod, cumsum,
    curve, cut, D, data, data.class,
    data.entry, dataentry, data.frame, data.matrix, dbeta,
    dbinom, dcauchy, dchisq, de, debug,
    delay, demo, de.ncols, density, deparse,
    de.restore, deriv, deriv.default, deriv.formula, de.setup,
    detach, deviance, deviance.glm, deviance.lm, device,
    Devices, dev.off, dexp, df, dfbetas,
    dffits, df.residual, df.residual.glm, df.residual.lm, dgamma,
    dgeom, dget, dhyper, diag, diff,
    digamma, dim, dim<-, dimnames, dimnames<-,
    dlnorm, dlogis, dnbinom, dnchisq, dnorm,
    do.call, dotplot, double, dpois, dput,
    drop, dt, dump, dunif, duplicated,
    dweibull, dyn.load, edit, effects.glm, effects.lm,
    eigen, else, emacs, end, environment,
    environment<-, eval, exists, exp, expression,
    Extract, factor, family, family.glm, fft,
    finite, fitted, fitted.values, fitted.values.glm, fitted.values.lm,
    fivenum, fix, floor, for, formals,
    format, formatC, format.default, formula.default, formula.formula,
    formula.terms, .Fortran, frame, frequency, function,
    Gamma, gamma, gaussian, gc, gcinfo,
    get, getenv, gl, glm, glm.control,
    glm.fit, .GlobalEnv, graphics.off, gray, grep,
    grid, gsub, hat, heat.colors, help,
    hist, hsv, identify, if, ifelse,
    Im, image, \%in\%, influence.measures, inherits,
    integer, interactive, .Internal, inverse.gaussian, invisible,
    invisible, IQR, is.array, is.atomic, is.call,
    is.character, is.complex, is.data.frame, is.double, is.environment,
    is.expression, is.factor, is.function, is.integer, is.language,
    is.list, is.loaded, is.logical, is.matrix, is.na,
    is.name, is.null, is.numeric, is.ordered, is.qr,
    is.real, is.recursive, is.single, is.ts, is.unordered,
    is.vector, lapply, lbeta, lchoose, legend,
    length, LETTERS, letters, levels, levels<-,
    lgamma, .lib.loc, .Library, library, library.dynam,
    license, lines, lines.default, list, lm,
    lm.fit, lm.influence, lm.wfit, load, locator,
    log, log10, log2, Logic, logical,
    lower.tri, lowess, ls, ls.diag, lsfit,
    lsf.str, ls.print, ls.str, .Machine, Machine,
    machine, macintosh, mad, match, match.arg,
    match.call, matlines, mat.or.vec, matplot, matpoints,
    matrix, max, mean, median, menu,
    methods, min, missing, Mod, mode,
    mode<-, model.frame, model.frame.default, model.matrix, model.matrix.default,
    month.abb, month.name, mtext, mvfft, NA,
    na.action, na.action.default, na.fail, names, na.omit,
    nargs, nchar, NCOL, ncol, next,
    NextMethod, nextn, nlevels, nlm, [.noquote,
    noquote, NROW, nrow, NULL, numeric,
    objects, on.exit, optimize, options, order,
    ordered, outer, pairs, palette, par,
    parse, paste, pbeta, pbinom, pcauchy,
    pchisq, pentagamma, pexp, pf, pgamma,
    pgeom, phyper, pi, pictex, piechart,
    plnorm, plogis, plot, plot.default, plot.density,
    plot.ts, plot.xy, pmatch, pmax, pmin,
    pnbinom, pnchisq, pnorm, points, points.default,
    poisson, polygon, polyroot, postscript, ppoints,
    ppois, pretty, print, print.anova.glm, print.anova.lm,
    print.data.frame, print.default, print.density, print.formula, print.glm,
    print.lm, print.noquote, print.plot, print.summary.glm, print.summary.lm,
    print.terms, print.ts, proc.time, prod, prompt,
    prompt.default, prop.test, provide, .Provided, ps.options,
    pt, punif, pweibull, q, qbeta,
    qbinom, qcauchy, qchisq, qexp, qf,
    qgamma, qgeom, qhyper, qlnorm, qlogis,
    qnbinom, qnchisq, qnorm, qpois, qqline,
    qqnorm, qqplot, qr, qr.coef, qr.fitted,
    qr.Q, qr.qty, qr.qy, qr.R, qr.resid,
    qr.solve, qr.X, qt, quantile, quasi,
    quit, qunif, quote, qweibull, rainbow,
    .Random.seed, range, rank, rbeta, rbind,
    rbinom, rcauchy, rchisq, Re, readline,
    read.table, real, rect, remove, rep,
    repeat, replace, require, resid, residuals,
    residuals.glm, residuals.lm, return, rev, rexp,
    rf, rgamma, rgb, rgeom, rhyper,
    RLIBS, rlnorm, rlogis, rm, rnbinom,
    rnchisq, rnorm, round, row, row.names,
    rownames, rpois, rstudent, rt, runif,
    rweibull, sample, sapply, save, save.plot,
    scale, scan, sd, segments, seq,
    sequence, sign, signif, sin, sinh,
    sink, solve, solve.qr, sort, source,
    spline, splinefun, split, sqrt, start,
    stem, stop, storage.mode, storage.mode<-, str,
    str.data.frame, str.default, strheight, stripplot, strsplit,
    structure, strwidth, sub, Subscript, substitute,
    substr, substring, sum, summary, summary.glm,
    summary.lm, svd, sweep, switch, symbol.C,
    symbol.For, symnum, sys.call, sys.calls, sys.frame,
    sys.frames, sys.function, sys.nframe, sys.on.exit, sys.parent,
    sys.parents, system, system.date, system.time, t,
    table, tabulate, tan, tanh, tapply,
    tempfile, terms, terms.default, terms.formula, terms.terms,
    terrain.colors, tetragamma, text, time, title,
    topo.colors, trace, traceback, trigamma, trunc,
    ts, tsp, t.test, typeof, unclass,
    undebug, unique, uniroot, unlink, unlist,
    untrace, update, update.formula, update.glm, update.lm,
    upper.tri, UseMethod, var, vector, Version,
    version, vi, warning, weighted.mean, weights.lm,
    while, window, windows, write, x11,
    xedit, xemacs, xinch, xor, xy.coords,
    yinch},                             % define a list of word to emphasis
    stringstyle=\color{red},
    emphstyle=\color{black}\bfseries,   % define the way to emphase
    showspaces=false,                   % show the space in code, or not
    stringstyle=\ttfamily,              % style of the string (like "hello word")
    showstringspaces=false,             % show the space in string, on not #1
    commentstyle=\color{gray}\slshape,
    tabsize=2,                          % sets default tabsize to 2 spaces
    breaklines=true,                    % sets automatic line breaking
    breakatwhitespace=false,            % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  }
}{}

\lstnewenvironment{Perl}{
  \lstset{%
    language={perl},
    basicstyle=\small,                  % print whole listing small
    keywordstyle=\color{black},         % style for keyword
    emph={% From http://www.sdsc.edu/~moreland/courses/IntroPerl/docs/manual/pod/perlfunc.html
    -X, run, abs, absolute, accept, accept, alarm, schedule, atan2, 
    arctangent, bind, binds, binmode, prepare, bless, create, caller, 
    get, chdir, change, chmod, changes, chomp, remove, chop, remove, 
    chown, change, chr, get, chroot, make, close, close, closedir, close, 
    connect, connect, continue, optional, cos, cosine, crypt, one-way, 
    dbmclose, breaks, dbmopen, create, defined, test, delete, deletes, 
    die, raise, do, turn, dump, create, each, retrieve, endgrent, be, 
    endhostent, be, endnetent, be, endprotoent, be, endpwent, be, 
    endservent, be, eof, test, eval, catch, exec, abandon, exists, test, 
    exit, terminate, exp, raise, fcntl, file, fileno, return, flock, 
    lock, fork, create, format, declare, formline, internal, getc, get, 
    getgrent, get, getgrgid, get, getgrnam, get, gethostbyaddr, get, 
    gethostbyname, get, gethostent, get, getlogin, return, getnetbyaddr, 
    get, getnetbyname, get, getnetent, get, getpeername, find, getpgrp, 
    get, getppid, get, getpriority, get, getprotobyname, get, 
    getprotobynumber, get, getprotoent, get, getpwent, get, getpwnam, 
    get, getpwuid, get, getservbyname, get, getservbyport, get, 
    getservent, get, getsockname, retrieve, getsockopt, get, glob, 
    expand, gmtime, convert, goto, create, grep, locate, hex, convert, 
    import, patch, int, get, ioctl, system-dependent, join, join, keys, 
    retrieve, kill, send, last, exit, lc, return, lcfirst, return, 
    length, return, link, create, listen, register, local, create, 
    localtime, convert, log, retrieve, lstat, stat, m//, match, map, 
    apply, mkdir, create, msgctl, SysV, msgget, get, msgrcv, receive, 
    msgsnd, send, my, declare, next, iterate, no, unimport, oct, convert, 
    open, open, opendir, open, ord, find, pack, convert, package, 
    declare, pipe, open, pop, remove, pos, find, print, output, printf, 
    output, prototype, get, push, append, q/STRING/, singly, qq/STRING/, 
    doubly, quotemeta, quote, qw/STRING/, quote, qx/STRING/, backquote, 
    rand, retrieve, read, fixed-length, readdir, get, readlink, 
    determine, recv, receive, redo, start, ref, find, rename, change, 
    require, load, reset, clear, return, get, reverse, flip, rewinddir, 
    reset, rindex, right-to-left, rmdir, remove, s///, replace, scalar, 
    force, seek, reposition, seekdir, reposition, select, reset, semctl, 
    SysV, semget, get, semop, SysV, send, send, setgrent, prepare, 
    sethostent, prepare, setnetent, prepare, setpgrp, set, setpriority, 
    set, setprotoent, prepare, setpwent, prepare, setservent, prepare, 
    setsockopt, set, shift, remove, shmctl, SysV, shmget, get, shmread, 
    read, shmwrite, write, shutdown, close, sin, return, sleep, block, 
    socket, create, socketpair, create, sort, sort, splice, add, split, 
    split, sprintf, formatted, sqrt, square, srand, seed, stat, get, 
    study, optimize, sub, declare, substr, get, symlink, create, syscall, 
    execute, sysread, fixed-length, system, run, syswrite, fixed-length, 
    tell, get, telldir, get, tie, bind, time, return, times, return, 
    tr///, transliterate, truncate, shorten, uc, return, ucfirst, return, 
    umask, set, undef, remove, unlink, remove, unpack, convert, unshift, 
    prepend, untie, break, use, load, utime, set, values, return, vec, 
    test, wait, wait, waitpid, wait, wantarray, get, warn, print, write, 
    print, y///, transliterate},        % define a list of word to emphasis
    stringstyle=\color{red},
    emphstyle=\color{black}\bfseries,   % define the way to emphase
    showspaces=false,                   % show the space in code, or not
    stringstyle=\ttfamily,              % style of the string (like "hello word")
    showstringspaces=false,             % show the space in string, on not #1
    commentstyle=\color{gray}\slshape,
    tabsize=2,                          % sets default tabsize to 2 spaces
    breaklines=true,                    % sets automatic line breaking
    breakatwhitespace=false,            % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  }
}{}



\lstnewenvironment{plaintext}{
  \lstset{
    tabsize=2,                          % sets default tabsize to 2 spaces
    breaklines=true,                    % sets automatic line breaking
    breakatwhitespace=false,            % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
    basicstyle=\normalfont\ttfamily,
  }
}{}



\title{LEPTEN - LABSOLAR \\ Relatório de Desenvolvimento \\ BolsaCNPQ de Inic. Científica}

\author{Lucas \textsc{Tonussi}}

\begin{document}

\maketitle
\begin{tabular}{lr}

Date Performed: \today \\ Equipe: Lucas Tonussi e Thiago Coelho \\
Supervisor: \href{https://www.lepten.ufsc.br/equipe/pesquisadores/rubinei.html}{M.Sc. Rubinei Dorneles Machado} %Instructor/supervisor

\end{tabular}

\setlength\parindent{0pt} % Removes all indentation from paragraphs

\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi}.} % Make numbering in the enumerate environment by letter rather than number (e.g. section 6)


%Sec1

\section{Objetivos}

% If you have more than one objective, uncomment the below:
\begin{description}
\item[Primeiro Objetivo] \hfill \\
\qquad Entender por que o server entrou em crise.
\item[Segundo Objetivo] \hfill \\
\qquad Aplicar mapeamento dos programas de deveriam e dos que não deveriam estár rodando no server.
\end{description}
 

%Sec2

\section{Experimentações}



\qquad Emperimentos 01\\

\qquad\qquad Aplicação das ferramentas Unix para verificar os programas rodando no \textbf{150.162.29.8:5432}.\\

\begin{center}
\href{http://linux.die.net/man/1/pmap}{\begin{huge}Pmap\end{huge}}\\
\begin{tabular}{c}
\begin{lstlisting}
//Se usa:
pmap -x <process pid>
\end{lstlisting}
\end{tabular}
\end{center}\bigskip


\begin{center}
\href{http://linux.die.net/man/1/ps}{\begin{huge}Ps\end{huge}}\\
\begin{tabular}{c}
\begin{lstlisting}
//"ps -aux" print all processes owned by a user named "x"
ps [options]
\end{lstlisting}
\end{tabular}
\end{center}\bigskip\clearpage



\qquad Emperimentos 02\\

\qquad\qquad Descrição.\\


%Sec3

\section{Possibilidades e Aplicações}

\qquad Constatamos que o loggernet estava consumindo \textbf{~193\%} da CPU do server e existe também um programa mysql-xyz que estava suspeito também, ambos foram encerrados. Utilizamos os comandos \href{http://linux.die.net/man/1/top}{top} e \href{http://linux.die.net/man/1/htop}{htop} para constatar isso. Tentamos:

\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{lstlisting}
var iconOptions = {};
iconOptions.width = 32;
iconOptions.height = 32;
iconOptions.primaryColor = "#66CC6600";
iconOptions.cornerColor = "#66CC6600";
iconOptions.strokeColor = "#000000FF";
var iconSeller = MapIconMaker.createMarkerIcon(iconOptions);

function createMarker(icon, point,html,label) 
{
    opts = 
    { 
        "icon": icon,
        "labelText": label,      
        "labelClass": "markerLabel",
        "labelOffset": new GSize(-4, -31)
    };
    var marker = new LabeledMarker(point, opts);
    GEvent.addListener(marker, "click", 
        function() 
        {
            marker.openInfoWindowHtml(html);
        });
    return marker;
}
\end{lstlisting}
\end{tabular}
\end{center}	\bigskip



"Parece que o servidor esta com falta de espaço.

Eu dei uma olhada e vi que ele esta utilizando o LVM(Linux Volume Manager). Tudo indica que as partições criadas pelo LVM estão cheias, porem o servidor ainda possui espaço em disco. Portanto é necessário expandir as partições existentes para não ocorrer mais problemas.

To dando uma pesquisada pra entender como funciona para depois aplicar no servidor.

Lucas se puder dar uma pesquisada também, dai a gente resolve o problema junto."


serviço do postgresql iniciado.
O problema é a falta de espaço.

Achei num site a indicação de remoção desses programas para liberação de espaço. Removi eles e iniciei o serviço.

yum remove acpid apmd at bluez-gnome bluez-utils cpuspeed cups dos2unix dosfstools finger firstboot-tui irda-utils isdn4k-utils GConf2 gdm gpm hicolor-icon-theme krb5-workstation libX11 lockdev mt-st NetworkManager




%Sec4

\section{Resultados e Conclusões}

\qquad 


%Sec5

\section{Discussões Abertas}

\qquad 



\begin{verbatim}
\end{verbatim}

%Sec6

\section{Respostas e Definições}

\begin{itemize}
\item Sem respostas por enquanto.
\end{itemize}

%Bib

\begin{thebibliography}{99}
\href{http://linux.die.net/}{Linux.die.net}
\end{thebibliography}

\end{document}
